[新手]精釀啤酒請教

最近開始接觸精釀啤酒
想請教開頭係咪最好飲嗰個category啲classic款先？
同埋有冇啲咩推介？咩類型都得
因為比較新接觸 暫時都係飲ipa多啲 覺得behemoth嗰啲幾正 同呢排heroes隻及時
另外都有試過女伯爵on tap 幾正 好似紅酒咁 有冇差唔多類型嘅推介

hazy ipa呢排應該最hit
超重果味 易入口 正到痴線
我自己都係ipa fans

個人覺得可以試多啲唔同款
了解清楚自己口味
係鍾意hoppy定juicy?
乾身定點？
唔駛咁快揀酒廠飲

女伯爵d fd可以試下rodenbach嗰d
酸野ok既話試下搵lambic黎飲

hoppy 同 juicy 係2種style?
暫時飲得唔多 比較有深刻印象係 these go to eleven hazy ipa 倒出嚟就好香
同埋比利時Tripel Karmeliet
有啲ipa感覺好甜 有啲好似會有種“刮脷”定類似食完菠蘿嘅感覺

好的
rodenbach fb group啲人推介
lambic係咪出名貴
另外想問九龍區有邊度買酒多款啲或者推介？我見好多都喺港島
同埋係咪飲唔多類型都要用唔同杯 有冇得邊款杯係萬用杯
唔好意思 比較多問題

lambic都平有平飲
最麻煩係好多時都成支750有多個人一齊飲會開心D
買酒黎講美孚果邊好似有間叫CAVE(利申冇去過)
旺角信和有間怒啤angry beer
其他就真係唔太知道(自己都係港島買開)
杯黎講我自己就冇乜所謂
最緊要隻杯乾淨

紅色笑咗
唔該曬巴打

我試過fuller’s iipa
完全覺得中伏 90蚊大枝裝 但好難飲
pirate life iipa反而正 67蚊大罐裝
真係有iipa要果種苦味同埋啤酒花香既味
behemoth我就飲過me time hazy ipa
果味濃郁 好飲

Hoppy依啲感覺嚟
Style係指lager, ale依啲
而你成日飲嘅IPA係under ale種類

講開Belgium tripel ，我個人buy Westmalle，話晒係依個style嘅鼻祖

不過我最鍾意都係特色嘅手工啤，例如茶啤/apple crumble sour ale

之前去啲舖頭 店員推介me time Mosaic
真係幾正
ipa呢啲係咪要新鮮飲？有時啲酒廠淨係得best before咁點樣估佢幾時生產？

即係好重酒花味？
係咪有分dubbel triple quadrupel?
講起特色類 真係五花八門 睇Yardley Brother有pastry sour

Yes hoppy指酒花味
簡單咁講
Dubbel指用雙倍材料雙倍釀造
Tripel就係三倍材材三倍釀造
如此類推

我過幾日會試隻黑森林蛋糕黑啤，到時share下

Btw可以去我個page睇睇，都會分享下，交流交流

因為啤酒花啲味會隨時間變淡， 所以Pale ale, IPA 呢啲越新鮮越好

高abv嘅stout就可以放耐啲？

理論上係呀，特別啲barrel age既stout可以放幾年

放三十年既lambic

太多款 慢慢試下先 唔該巴打

樓主如果有興趣， 可以參觀吓香港啲啤酒廠。 通常會俾你睇吓啲設備，同最緊要有得試飲

好提議 我見好多都有brewery tour

另外想請教係咪重酒花類就一定要放雪櫃？
stout, 酸啤, 比利時嗰啲就唔洗雪都得？
定係全部最好都雪 就算唔係短時間內會飲用

正常黎講係可以咁做， 但香港夏天太熱， 我自己會咩都雪咗先。

啤酒花重果D最緊要唔好接觸到陽光
如果唔係臭到仆街

多謝提醒
換言之去啲舖買 有機會中伏 因為唔知佢有冇曬過

咁如果長期飲有必要買個櫃/ 控制買嘅量